# Администрирование

![](../pictures/patients/admin-panel.png "Панель инструментов администратора")

Панель инструментов администратора, расположенная в главном окне программы над таблицей и позволяет:
1. выбрать вид списка пациентов и обследований;
2. обновить список пациентов и их обследований;
3. перейти к списку медучреждений;
4. перейти к списку врачей;
5. перейти к списку администраторов медучреждений;
6. перейти к составлению отчётов;
7. перейти к настройке маршрутов для отправки обследований на консультации;
8. перейти к настройке маршрутов для приёма обследований на консультации.

## Список медучреждений

Для перехода в окно управления списком медучреждений нажмите кнопку *![](../pictures/patients/btn_clinics_list.png)*. Названия медучреждений отображаются в таблице. Подробная информация о выбранном медучреждении располагается в правой части окна.

![](../pictures/patients/clinics_list.png "Окно управления списком медучреждений")

Меню, расположенное над таблицей, позволяет:
1. зарегистрировать новое медучреждение;
2. редактировать медучреждение;
3. удалить медучреждение;
4. перейти к списку архивов медучреждения;
5. перейти к списку врачей медучреждения;
6. перейти к списку администраторов медучреждения.

![](../pictures/patients/clinics_list_menu.png "Меню для управления списком медучреждений")

### Регистрация медучреждения

Для регистрации нового медучреждения нажмите кнопку «Зарегистрировать новое медучреждение» *![](../pictures/patients/btn_clinics_list_register.png)*. В открывшемся окне укажите название медучреждения.

![](../pictures/patients/clinics_list_register.png "Диалог «Регистрация нового медучреждения»")

При регистрации нового медучреждения автоматически будет создан архив «Основной архив».

### Редактирование медучреждения
Для редактирования данных медучреждения выделите его и нажмите кнопку «Редактировать медучреждение» *![](../pictures/patients/btn_clinics_list_edit.png)*.

### Удаление медучреждения
Чтобы удалить медучреждение, выделите его и нажмите кнопку «Удалить медучреждение» *![](../pictures/patients/btn_clinics_list_del.png)*.

## Архивы медучреждений
Для перехода к списку архивов медучреждения нажмите кнопку *![](../pictures/patients/btn_clinics_archives_list.png)*. Список отображается в следующей форме:

![](../pictures/patients/clinics_archives_list.png "Список архивов медучреждения")

Архивы медучреждения разделены на два типа:
1. основной: в архивы этого типа попадают ЭКГ, снятые только в том медучреждении, для которого зарегистрирован данный архив;
2. для приема обследований от других медучреждений и частных лиц: этот тип архивов используется при необходимости оказания консультаций по ЭКГ, снятым в другом медучреждении или пациентами самостоятельно.

Тип архива задаётся при регистрации и в дальнейшем не может быть изменён.
Если на Кардиосервере настроена интеграция с МИС по стандарту DICOM, то при создании и редактировании архива можно указать включена или выключена интеграция для выбранного архива.
В таблице указан адрес, название и тип для каждого из архивов. Список может быть отсортирован по любому из столбцов.

Меню, расположенное над таблицей, позволяет:
1. вернуться к списку медучреждений;
2. добавить новый архив;
3. отредактировать данные архива;
4. удалить архив
5. настроить права на доступ врачей к архиву;
6. перейти к настройке маршрутов для отправки обследований на консультации;
7. перейти к настройке маршрутов для приёма обследований на консультации.

![](../pictures/patients/clinics_archives_menu.png "Меню для управления списком архивов")


### Регистрация архива
Для регистрации нового архива нажмите кнопку «Создать архив» *![](../pictures/patients/btn_clinics_archives_create.png)*. В открывшемся окне укажите тип и название архива, разрешения врачам на доступ к архиву, включена или выключена интеграция с МИС.

![](../pictures/patients/clinics_archives_create.png "")

Можно указать один из двух вариантов задания прав доступа врачей к создаваемому архиву:
1. «Полный доступ» - все врачи медучреждения будут иметь полный доступ к архиву;
2. «Настройка» - для каждого врача можно указать свой набор прав доступа, после регистрации архива будет отображена соответствующая форма.

### Редактирование архива
Для редактирования данных архива выделите его и нажмите кнопку «Редактировать архив» *![](../pictures/patients/btn_clinics_archives_edit.png)*. После регистрации архива его тип не может быть изменён.

### Удаление архива
Чтобы удалить архив, выделите его и нажмите кнопку «Удалить архив» *![](../pictures/patients/btn_clinics_archives_del.png)*.

### Настройка прав на доступ врачей к архиву
Для настройки прав доступа врачей к выбранному архиву нажмите кнопку «Редактировать права врачей на доступ к архиву» *![](../pictures/patients/btn_clinics_archives_permissions_edit.png)*.
В используемой системе прав доступа выделяются два права: доступ к архиву *![](../pictures/patients/btn_clinics_archives_permissions_edit_access.png)*
и редактирование врачебного заключения *![](../pictures/patients/btn_clinics_archives_permissions_edit_doc_report.png)*. Список врачей медучреждения для редактирования прав доступа к выбранному архиву представляется в виде таблицы, в которой указаны логин, Ф.И.О. и набор прав для каждого из врачей.
Таким образом, врач может иметь следующий набор прав на доступ к архиву:
1. отсутствие доступа;
2. доступ без права оставлять и редактировать врачебное заключение;
3. полный доступ.

![](../pictures/patients/clinics_archives_permissions_edit.png "Окно редактирования прав доступа врачей к архиву")

## Врачи
При организации работы с комплексом «Кардиометр-МТ» в ЛПУ предусматривается регистрация администратором отдельной учётной записи для каждого врача.
Учётная запись врача может соответствовать только одному медучреждению. При удалении медучреждения удаляются все соответствующие ему учётные записи врачей.
При регистрации врач получает полный доступ ко всем архивам медучреждения.

### Регистрация врача
Для регистрации учётной записи врача нажмите кнопку «Зарегистрировать нового врача» *![](../pictures/patients/btn_doc_register.png)*. В появившемся диалоговом окне задайте логин и пароль врача. 

Диалоговые окна регистрации врача при использовании Облачного Кардиосервера (слева) и Локального Кардиосервера (справа) имеют следующий вид:

![](../pictures/patients/doc_register.png "Диалог «Регистрация врача»")

К логину автоматически будет добавлен суффикс используемого Кардиосервера.
При работе с Облачным Кардиосервером указанные фамилия, имя, отчество врача будут сохранены на Облачном Кардиосервере только при подтверждении согласия на обработку персональных данных.

### Редактирование учётной записи врача
Для редактирования учётной записи врача нажмите кнопку «Редактировать врача» *![](../pictures/patients/btn_doc_edit.png)*.

### Удаление учётной записи врача
Чтобы удалить учётную запись врача, выделите её и нажмите кнопку «Удалить врача» *![](../pictures/patients/btn_doc_del.png)*.

### Список врачей без разделения по медучреждениям 
Список врачей всех медучреждений, которыми управляет администратор, доступен по нажатию кнопки «Врачи» *![](../pictures/patients/btn_doctors_list.png)* на панели инструментов администратора. В таблице для каждой учётной записи врача указаны логин, Ф.И.О. и название медучреждения.
Панель инструментов над таблицей позволяет отредактировать и удалить учётные записи врачей.

![](../pictures/patients/doctors_list.png "Список врачей без разделения по медучреждениям")

## Администраторы медучреждений
Администратор может регистрировать учётные записи администраторов медучреждений, которым доступны функции регистрации врачей, управлению доступом к архивам, составлению отчётов, настройки маршрутов отправки обследований на консультации. Управление списком администраторов медучреждений доступно по нажатию кнопки «Администраторы медучреждений» *![](../pictures/patients/btn_clinics_admins.png)* на панели инструментов администратора. В таблице для каждой учётной записи администратора указаны логин и Ф.И.О.

![](../pictures/patients/clinics_admins.png "Список администраторов медучреждений")

Панель инструментов над таблицей позволяет регистрировать, редактировать и удалить учётные записи администраторов медучреждений.

### Регистрация администратора медучреждения

Для регистрации учётной записи администратора медучреждения нажмите кнопку «Зарегистрировать нового администратора» *![](../pictures/patients/btn_clinics_admins_register.png)*. В появившемся диалоговом окне задайте логин и пароль администратора медучреждения. 

Диалоговые окна регистрации администратора медучреждения при использовании Облачного Кардиосервера (слева) и Локального Кардиосервера (справа) имеют следующий вид:

![](../pictures/patients/clinics_admins_register.png "Диалог «Регистрация администратора медучреждения»")

К логину автоматически будет добавлен суффикс используемого Кардиосервера.
При работе с Облачным Кардиосервером указанные фамилия, имя, отчество администратора медучреждения будут сохранены только при подтверждении согласия на обработку персональных данных.

### Редактирование учётной записи администратора медучреждения
Для редактирования учётной записи администратора медучреждения нажмите кнопку «Редактировать администратора» *![](../pictures/patients/btn_clinics_admins_edit.png)*.

### Удаление учётной записи администратора медучреждения
Чтобы удалить учётную запись администратора медучреждения, выделите её и нажмите кнопку «Удалить администратора» *![](../pictures/patients/btn_clinics_admins_del.png)*.

### Управление списком администраторов медучреждения
Из окна управления списком медучреждений по нажатию кнопки «Администраторы медучреждения» *![](../pictures/patients/btn_clinics_admins.png)* на панели инструментов можно перейти к окну управления списком администраторов выбранного медучреждения.
Для добавления администратору прав на управление медучреждением нажмите кнопку «Добавить администратора» *![](../pictures/patients/btn_clinics_admins_register.png)* и выберите его в появившемся списке.
Для удаления прав на управление медучреждением выберите администратора в списке нажмите кнопку «Удалить администратора» *![](../pictures/patients/btn_clinics_admins_del.png)*.

![](../pictures/patients/selected_clinic_admins.png "Список администраторов выбранного медучреждения")